# Практическое задание 2.1

На этом практическом занятии вы должны научиться работать в виртуальной среде разработки Vagrant
(Опциональная часть. Если по техническим причинам установка данного ПО невозможна переходите сразу к заданию 2.2)

[Получить подробную информацию o Vagrant](https://www.vagrantup.com/intro/getting-started/index.html) 

##### a) Запуск виртуальной машины
Информация о создаваемой виртуальной среде хранится в файле Vagrantfile
Данный файл прилагается к занятию
Для запуска виртуальной среды вводим команду:
```{r, engine='bash', count_lines}
vagrant up
```
При первом запуске, на ваш компьютер скачается образ виртуальной машины Ubuntu
Эта операция не быстрая, требует высокой скорости интернет соединения
Для того чтобы убедиться в том, что виртуальная среда запущена вводим:
```{r, engine='bash', count_lines}
vagrant status
```
В ответе вы должны получить рабочее состояние: "running (virtualbox)"

##### b) Подключаемся по SSH к виртуальной машине

Для того чтобы получить доступ к оболочке виртуальной ос необходимо установить ssh соединение:
```{r, engine='bash', count_lines}
vagrant ssh
```

Если вы сделали всё правильно - перед вами должна открыться оболочка виртуальной операционной системы Ubuntu
Чтобы убедиться в этом введите команду отображающую сведения об ос системы:
```{r, engine='bash', count_lines}
lsb_release -a
```
Если всё верно - приступайте к следующему этапу

##### c) Синхронизация директорий гостевой ос с хостовой

Работа в виртуальной машине - работа в изолированной от окружающего мира среде
Для того, чтобы сохранить результаты своей работы и синхронизировать отдельные директории на вашем ПК с директориями виртуальной файловой системы необходимо исправить файл конфигураций Vagrantfile.
Необходимо добавить эту строку для того чтобы синхронизировать локальную директорию some_folder_in_pc с виртуальной (доступна из Vagrant)  /srv/host

```
config.vm.synced_folder "some_folder_in_pc/", "/srv/host"
```

В качестве задания синхронизируйте папку simple-website так, чтобы в виртуальной машине к ней можно было обратиться по пути /var/www

После правки файла конфигураций виртуальную машину следует перезапустить (vagrant reload)

##### d) Проброс портов

Работа с общей файловой системой несомненно важна, однако ещё более полезной опцией виртуальной среды разработки является возможность получать доступ к сервисам виртуальной машины по сети.
Для того чтобы обратиться с хостовой машины по порту необходимо прописать в конфиге Vagrant следующее:
```
config.vm.network "forwarded_port", guest: 3000, host: 8080
```

В данном случает обращаясь к 8080 порту хостовой машины мы получим ответ от сервиса виртуальной машины  который "слушает" 3000 порт.
В качестве задание пробросьте из виртуальной среды доступ к 80 порту, хостовым портом может быть любой свободный порт.
Не забудьте перезагрузить виртуальную машину

# Практическое задание 2.2

Сейчас вы должны получить навыки в работе с пакетными менеджерами, восполнить знания по верстке веб страниц, получить навык написания приложений nodeJs. 

##### a) Разворачивание для фронтенд проекта
Проект simple-website содержит файл описывающий используемые библиотеки - package.json
Для того чтобы установить все библиотеки необходимо воспользоваться пакетным менеджером npm или yarn (необходимо установить из репозитория Ubuntu).
Все действия необходимо делать внутри виртуальной машины.
Для запуска сайта вам необходимо установить веб сервер Nginx, если в предыдущих шагах вы сделали всё верно, дополнительно конфигурировать ничего не придется, а сам сайт будет доступен из хостовой машины по адресу 127.0.0.1:8080.

##### b) Создание формы для покупки и отправки товара

Создайте страницу shop.html.
На ней расположите список товаров с изображениями и ценами.
Возле каждого товара должна быть ссылка "купить" ведущая на страницу с подробным описанием товара product.html.
На странице product.html должно быть развернутое описание товара, изображения и кнопка оформить заказ ведущая на страницу с формой для заполнения.
Примеры того как должны выглядеть страницы находятся в папке samples.
При создании страницы обязательно должна использоваться адаптивная верстка.
В правой части страницы расположите рекламный блок который будет скрываться на мобильных разрешениях экрана.

##### c) Создание сервера для обслуживания интернет магазина (опциональное задание)

В этом разделе вы начинаете создавать сервер на nodeJs для обслуживания интернет магазина.
На основе этого сервера будут основываться дальнейшие задания.
Для запуска демонстрационного сервера ввести команду:
```
node server.js
```
Требования:

По запросу http://127.0.0.1:3000/products возвращать в формате json список товаров

Товары при этом загружаются из файла data.json.

По запросу http://127.0.0.1:3000/products/1 возвращать в формате json подробную информацию и товаре

data.json можно расширять и изменять структуру для своего удобства